致尊敬的林鄭特首的信，解決現時問題嘅方法

如果您仲喺度考慮點樣先可以有體面咁講撤回，以為可以平息民怨，您實在太年輕了，撤回嘅時機已經過咗，請您行出您所處嘅象牙塔冷氣房出嚟睇吓而家市民要求緊啲乜嘢。

到咗今日，難道您仲未明白點解市民會衝立法會？難道香港呢個金錢掛帥嘅城市真係會咁多市民(閣下稱暴徒)寧願有錢唔搵去搏坐監？難道香港啲學生後生仔(閣下又稱暴徒)係世界獨有唔鐘意吃喝玩樂而鐘意熱尻辣辣坐喺地下？

難道您真心唔明白會衝立法會係因為民意未能夠有效咁反映喺政策上面？冇錯過去幾年基本上政府推咩政策都夠票過，亦都冇乜大型民意反彈，咁只係因為啲政策都唔燒到埋身。而過咗今次，我夠膽講以後所有有少少爭議嘅政策您都會面對一樣甚至更強烈嘅反彈，您係咪以後每一次都派警察驅散曬啲人就算？定係又唸住 Noted with thanks? 如果呢個政府係保持住同市民互相不信任到今日嘅程度根本以後就冇嘢可以做得到。

要解決現時嘅問題，請您唔好淨係唸住解決提出問題嘅人，亦請您唸翻幾十年前加入政府係做公僕，唔係做公母，香港嘅市民唔係細路仔，而你亦都唔需要做我哋嘅母親。當然，都好多嘅時候你可能會覺得市民做嘅選擇係幼稚而且錯誤嘅，但係呢個唔係就係民主嘅精髓？當一個社會根據大多數人嘅意願去行咗一步嘅時候承受呢個後果嘅亦都係同一班人。而個問題依家就出喺立法會正正就係唔能夠反映民意，無論嗰個民意係有幾咁正確又或者幾咁錯誤。

長遠唯一嘅解決辦法就係推行普選立法會。普選行政長官已經係唔係最重要嘅一樣野，因為大家都知道行政長官係要中央委任，所以無論係咩情況之下就算行政長官係咪普選出嚟都好，坐喺呢個職位嘅人都一定會某程度咁向中央負責。但係普選立法會就唔同，立法會可以用立法同撥款程序去有效監察政府運作，請立刻推出時間表。

而短期之內，您唯一一樣可以做嘅嘢就係成立一個由有公信力嘅人主持嘅獨立調查委員會去審視一下成個六七月所發生嘅事件始未，大部分市民對於政府嘅唔信任已經去到極點，如果您再去搵一個自己人去查返成件事嘅話，跟住又出一個濕鳩報告話警察冇做錯，我相信只會再次引起更大嘅公憤。

完

本來諗住貼喺您Facebook page，但係我相信您都唔撚睇㗎喇所以擺喺度好撚過

一名底層的高級公務員以個人身分敬上

你究竟俾煤氣公司定做消防

做

常秘

係，有野想同我講？

真係唔知之後民警關係點修補

唔好修補囉
反正大家都唔信對方

係人都識拆
係佢死唔肯讓步既問題

警隊唔改組冇人會信

佢咩都知啊 不過咩都唔理之嘛
林鄭冚家鏟

你好想信黑警咩？
呢d閪工搵你老母做埋佢啦

（方向整理）唔好比社運停落黎！！！

我又冇得罪你，老咩母

阿Carrie 咁叻女點會唔識，佢唔做之嘛